**2391. – Erica cinerea** L. – Sous-arbrisseau de 20-60 cm, à tiges tortueuses, à rameaux dressés, cendrés-pubérulents ; //feuilles //verticillées par 3, munies à leur aisselle de fascicules de feuilles, longues de 4-6 mm, //linéaires-étroites, marquées d'un sillon en dessous, //glabres ; fleurs rouges-violacées, comme verticillées, formant des grappes composées, allongées, obtuses ; pédoncules égalant à peine les fleurs ; //calice à lobes lancéolés, glabres, égalant le tiers de la corolle ; celle-ci en grelot ovale //(5-6 mm), //à dents courtes et réfléchies ; anthères incluses, munies de 2 cornes ; style peu saillant ; capsule //glabre.
Landes et bois siliceux de presque toute la France ; rare dans l'Est. – Toute l'Europe occidentale et çà et là dans l'Europe centrale. = Juin-octobre.